<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<resources>
    <string name="action_settings">Impostazioni</string>
    <string name="app_name">I.I.S.S. \"C. E. Gadda\"</string>
    <string name="main_menu_body">Principale</string>
    <string name="specSectionButtonId">Indirizzi di studio</string>
    <string name="backSpecSectionID">Indietro</string>
    <string name="lyceum_text_story">A partire dall’anno scolastico 2014/2015,
        presso l’Istituto “C.E. Gadda” di Fornovo di Taro,
        la nuova classe prima del Liceo Scientifico opzione
        Scienze Applicate sarà caratterizzata da un Piano di
        Studi particolarmente innovativo.\n
        Le discipline afferenti la cultura Scientifico-Tecnologica
        saranno affrontate con nuove metodologie didattiche in
        collaborazione con le principali aziende presenti sul nostro territorio.
        Infatti, aziende come Dallara, Bercella, Turbocoating, accomunate da
        una grande spinta verso la ricerca e l\’innovazione tecnologica, hanno
        espresso l\’interesse a confrontarsi in maniera prospettica con la Scuola.
        Un Scuola capace di sviluppare una solida cultura
        scientifica tramite un approccio tecnologicamente avanzato,
        idonea a valorizzare al massimo gli studenti ed a consentire il
        potenziamento delle eccellenze.
        “Quello che stiamo facendo come impresa,
        lo stiamo facendo anche per il nostro territorio.
        In una competizione globale la sfida non è tra singole aziende,
        ma tra sistemi territoriali che si contenderanno il futuro.
        La diffusione della cultura tecnico-scientifica e l\’integrazione tra istruzione,
        educazione, formazione innovativa e tessuto economico-produttivo
        rappresentano un fattore strategico per mantenere, o accrescere,
        la competitività sui mercati internazionali.
        In quest\’ottica non possiamo che guardare con interesse
        l\’iniziativa, promossa dall\’Istituto Gadda di Fornovo, di
        arricchire il Liceo Scientifico opzione Scienze Applicate, con
        l\’introduzione di elementi innovativi sotto
        l\’aspetto metodologico-strumentale e sperimentale-laboratoriale”
        (Andrea Pontremoli – CEO Dallara Automobili S.p.A.)</string>
    <string name="it_tlc_story">L’indirizzo informatico, in cui il Gadda vanta un’esperienza
        trentennale, fornisce una preparazione scientifico-tecnologica
        che da\' accesso all’Universita\' e consente di
        impiegarsi:\n
        nel settore industriale (industria per il controllo di sistemi automatici,
        industria informatica in genere e software house)\n
        in centri elaborazione dati\n
        nella libera professione\n
    Il Diplomato in “Informatica e Telecomunicazioni”:\n
        - ha competenze specifiche nel campo dei sistemi informatici,
        dell’elaborazione dell’informazione, delle applicazioni e
        tecno-logie Web, delle reti e degli apparati di comunicazione;\n
        - ha competenze e conoscenze che, a seconda delle diverse
        articolazioni, si rivolgono all’analisi, progettazione, installazione
        e gestione di sistemi informatici, basi di dati, reti di sistemi
        di elaborazione, sistemi multimediali e apparati di trasmissione e
        rice-zione dei segnali;\n
        - ha competenze orientate alla gestione del ciclo di vita delle
        applicazioni che possono rivolgersi al software:
        gestionale – orientato ai servizi – per i sistemi dedicati “incorporati”;\n
        - collabora nella gestione di progetti, operando nel quadro di
        normative nazionali e internazionali, concernenti la sicurezza in tutte
        le sue accezioni e la protezione delle informazioni (“privacy”).\n
        E\' in grado di\n
        - collaborare, nell’ambito delle normative vigenti, ai fini della
        sicurezza sul lavoro e della tutela ambientale e di intervenire nel
        miglioramento della qualita\' dei prodotti e nell’organizzazione produttiva delle imprese;\n
        - collaborare alla pianificazione delle attività di produzione
        dei sistemi, dove applica capacita\' di comunicare e interagire effica-cemente,
        sia nella forma scritta che orale;\n
        - esercitare, in contesti di lavoro caratterizzati prevalentemente da una
        gestione in team, un approccio razionale, concettuale e analitico, orientato
        al raggiungimento dell’obiettivo, nell’analisi e nella realizzazione delle soluzioni;\n
        - utilizzare a livello avanzato la lingua inglese per
        interloquire in un ambito professionale caratterizzato da forte internazionalizzazione;\n
        - definire specifiche tecniche, utilizzare e redigere manuali d\’uso.\n
        A PARTIRE DAL TERZO ANNO E\' PREVISTA L\'ARTICOLAZIONE "INFORMATICA": \n
        “Informatica”, in cui viene approfondita l’analisi,
        la comparazione e la progettazione di dispositivi e
        strumenti informatici e lo sviluppo delle applicazioni informatiche.
    </string>
    <string name="it_tlc_descriptor_img">it_tlc_descriptor</string>
    <string name="economical_descriptor">economical_descriptor</string>
    <string name="economical_story">Il Diplomato in “Amministrazione, Finanza e Marketing” ha
        competenze generali nel campo dei macrofenomeni economici
        nazionali ed internazionali, della normativa civilistica e fiscale,
        dei sistemi e processi aziendali (organizzazione, pianificazione,
        programmazione, amministrazione, finanza e controllo), degli strumenti
        di marketing, dei prodotti assicurativo-finanziari e dell’economia sociale.
        Integra le competenze dell’ambito professionale specifico con quelle linguistiche e
        informatiche per operare nel sistema informativo dell’azienda e contribuire sia
        all’innovazione sia al miglioramento organizzativo e tecnologico dell’impresa
        inserita nel contesto internazionale.\n
        Attraverso il percorso generale, è in grado di:\n
        rilevare le operazioni gestionali utilizzando metodi, strumenti, tecniche contabili
        ed extracontabili in linea con i principi nazionali ed internazionali;\n
        redigere e interpretare i documenti amministrativi e finanziari aziendali;\n
        gestire adempimenti di natura fiscale;\n
        collaborare alle trattative contrattuali riferite alle diverse aree
        funzionali dell’azienda;\n
        svolgere attività di marketing;\n
        collaborare all’organizzazione, alla gestione e al controllo dei processi aziendali;\n
        utilizzare tecnologie e software applicativi per la gestione integrata di
        amministrazione, finanza e  marketing.</string>
    <string name="mat_elet_story">Il Diplomato di istruzione professionale
    nell’indirizzo “Manutenzione e assistenza tecnica” possiede le
    competenze per gestire, organizzare ed effettuare interventi di
    installazione e manutenzione ordinaria, di diagnostica, riparazione e
    collaudo relativamente a piccoli sistemi, impianti e apparati tecnici,
    anche marittimi. Le sue competenze tecnico-professionali sono riferite
    alle filiere dei settori produttivi generali (elettronica, elettrotecnica,
    meccanica, termotecnica ed altri) e specificamente sviluppate in relazione
    alle esigenze espresse dal territorio. È in grado di: - controllare e ripristinare,
    durante il ciclo di vita degli apparati e degli impianti, la conformità del loro
    funzionamento alle specifiche tecniche, alle normative sulla sicurezza degli utenti
    e sulla salvaguardia dell’ambiente; - osservare i principi di ergonomia, igiene e
    sicurezza che presiedono alla realizzazione degli interventi;\n
    - organizzare e intervenire nelle attività per lo smaltimento di scorie e sostanze residue,
    relative al funzionamento delle macchine, e per la dismissione dei dispositivi;\n
    - utilizzare le competenze multidisciplinari di ambito tecnologico, economico e
    organizzativo presenti nei processi lavorativi e nei servizi che lo coinvolgono;\n
    - gestire funzionalmente le scorte di magazzino e i procedimenti per l’approvvigionamento;\n
    - reperire e interpretare documentazione tecnica;\n
    - assistere gli utenti e fornire le informazioni utili al corretto uso e
    funzionamento</string>
    <string name="StorySchool">L\'Istituto è nato nel 1973/74 con un duplice obiettivo:\n
    a) creare in zone decentrate del territorio provinciale (Fornovo, Langhirano, San Secondo)
        poli di scuola media superiore che offrissero una pluralità di proposte formative - e
        quindi una molteplicità di scelte - in bacini di utenza periferici,
        di piccole dimensioni e dispersi sul territorio consentendo un consistente
        abbattimento del pendolarismo;\n
    b) favorire l\'introduzione di innovazione nella scuola secondaria superiore,
        istituendo corsi nuovi e un modello organizzativo sperimentale.
    \nL\'impianto originario, caratterizzato fin dal suo avvio
        da una spiccata connotazione sperimentale, si è nel
        tempo strutturato ed arricchito di nuove proposte
        formative a seguito delle innovazioni e delle verifiche
        periodiche operate dal Collegio dei docenti. \n
        Entrata in ordinamento nel 1978 (D.P.R. n.1106), la sperimentazione ha
        continuato la sua evoluzione, conoscendo nel contempo una significativa
        revisione (che ha coinvolto curricoli, programmi, contenuti, quadri orario) nel 1980/81.
    \nCol passare del tempo la sede di San Secondo si è sviluppata
        fino al conseguimento dell\'autonomia nel 1987; le sedi di Fornovo e
        Langhirano hanno invece continuato di anno in anno a definire i
        propri curricoli e l\'impianto formativo, chiedendone l\'approvazione
        all\'Amministrazione centrale che per tale via garantiva la
        conformità del progetto alle linee generali del sistema
        educativo valide su tutto il territorio nazionale.\n
    E\' grazie a questa continua tensione all\'autoverifica e al
        miglioramento del servizio offerto all\'utenza che all\'Istituto è stata
        sempre più riconosciuta una sua identità ed una sua capacità
        di risposta alle domande del territorio.\n
    L\'Istituto è stato inserito dal Ministero della Pubblica
        Istruzione tra le scuole base del Piano Nazionale
        dell\'Informatica.\n
    Nel 1998 l\'Istituto è stato intitolato allo scrittore
        Carlo Emilio Gadda per rispecchiarne la doppia anima
        che presenta indirizzi di formazione umanistica e scientifica.\n
    Nel 2000 viene avviato il Progetto Bardi, un biennio decentrato di
        scuola secondaria di secondo grado nel territorio di Bardi.\n
    Il Progetto è nato con l\’intento di contrastare l\’abbandono scolastico,
        di permettere la piena realizzazione dell’obbligo di istruzione e
        il conseguimento delle competenze di base della cittadinanza
        europea anche agli studenti geograficamente svantaggiati
        residenti nei comuni di Bardi, Varsi e Bore offrendo un
        servizio scolastico di qualità direttamente sul territorio.\n
    Con lo scopo di sperimentare un modello organizzativo
        innovativo: gli studenti iscritti al biennio delle scuole
        superiori del territorio e residenti nei comuni dell\’alta Val Ceno
        seguono le lezioni delle materie dell\’area di equivalenza:
        italiano, storia, inglese, matematica, Educazione Fisica a
        Bardi tre giorni la settimana evitando il pendolarismo
        verso le scuole di appartenenza collocate a 30 Km di distanza; s
        eguono, invece, con la classe di appartenenza a Borgotaro,
        Bedonia o Fornovo le altre discipline del corso di studio.\n
    Nel 2010 viene rinnovato l’accordo di rete relativo al Progetto Bardi tra le scuole della zona:
    \n~Istituto ”Gadda” di Fornovo di Taro
    \n~Istituto ”Zappa-Fermi” di Borgotaro
    \n~Istituto Comprensivo della Val Ceno
    Nel 2011 è stato istituito il Comitato Tecnico Scientifico (C.T.S.)
        con aziende significative del contesto socio-economico delle
        diverse sedi del Gadda. Tale organo, primo nella provincia di Parma,
        composto in modo paritetico da docenti interni e da esponenti della
        realtà imprenditoriale ed economica del territorio, è un organismo
        con funzioni consultive e propositive in merito all\’organizzazione delle
        aree di indirizzo ed all’utilizzo degli spazi di
        autonomia e flessibilità dell\’offerta formativa della scuola.\n
    Promuove l\’istruzione tecnico-scientifica nelle scuole medie dei
        comuni della zone limitrofe; offre borse di studio per
        il conseguimento di certificazioni informatiche e  linguistiche.\n
    Nel 2012 l\’Istituto viene individuato come Polo Tecnico Professionale
        per la Meccanica con delibera della Giunta Regionale del 17/12/2012.\n
    Lo scopo del Polo Tecnico Professionale per la Meccanica è
        soprattutto quello di aggregare le varie realtà produttive,
        istituzionali, formative  e della ricerca che gravitano
        intorno a settori ritenuti strategici per il tessuto economico
        territoriale. Lo scopo ultimo è quello di erogare servizi
        formativi frutto di relazioni, dialogo, e progettualità comune,
        il più possibile vicini ai reali bisogni del  territorio.</string>
    <string name="La_nostra_storia">La nostra storia</string>
    <string name="storyButton">La nostra storia</string>
    <string name="aboutButton">Info App</string>
    <string name="created_for">I.I.S.S. \"C. E. Gadda\"</string>
    <string name="e_registry">Registro elettronico</string>
    <string name="feedback">Feedback allo staff</string>
    <string name="Email_to_send">Feedback allo staff…</string>
    <string name="Email_to_send_developer">Feedback allo Sviluppatore…</string>
    <string name="Email_body_text">Digita il messaggio…</string>
    <string name="To">A chi</string>
    <string name="send_email">Invia</string>
    <string name="email_subject">Oggetto</string>
    <string name="choose_email_client">Scegliere programma di invio e-mail:</string>
    <string name="emailId_not_valid">Identificativo E-mail non valido</string>
    <string name="forgot_digit_message">Ha dimenticato di digitare il messaggio</string>
    <string name="forgot_digit_subject">Ha dimenticato di digitare il soggetto</string>
    <string name="forgot_email_id_enter">Ha dimenticato di digitare e-mail</string>
    <string name="EnglishLanguageSelected">Inglese</string>
    <string name="ItalianLanguageSelected">Italiano</string>
    <string name="RussianLanguageSelected">Russo</string>
    <string name="AboutApp">Info su app</string>
    <string name="i_percorsi">PERCORSI DI STUDIO</string>
    <string name="loading_progress">Caricamento…</string>
    <string name="reaching_from_fornovo_FS">via Nazionale n. 6 - 43045 Fornovo di Taro - PR - (IT)\n
        Premere OK per visualizzare la mappa.</string>
    <string name="click_ok_to_proceed">Clicca OK per procedere</string>
    <string name="locale_lang">Lingua di dell\'app è Italiano (IT/CH)</string>
    <string name="dev_contact">Contatta con Sviluppatore</string>
    <string name="communications_news">Comunicazioni</string>
    <string name="en_lang">Inglese</string>
    <string name="it_lang">Italiano</string>
    <string name="ru_lang">Russo</string>
    <string name="lyceum_button">Liceo</string>
    <string name="spec_IT_TLC_button">IT e TLC</string>
    <string name="spec_Economy_button">Economico</string>
    <string name="op_mech_elet_button">Elettrico - Meccanico</string>
    <string name="economic_sector">Amministrazione, Finanza e Marketing</string>
    <string name="it_tlc_sector">Informatica e Telecomunicazioni</string>
    <string name="lyceum_sector">Liceo Scientifico Scienze Applicate</string>
    <string name="mec_elect_sector">Manutenzione e Assistenza Tecnica</string>
    <string name="title_activity_maps">Dove trovarci</string>
    <string name="findus">Dove trovarci</string>
    <string name="dev_team">Partecipanti</string>
    <string name="dev_team_list">
        ALBERT CHARYIEV - Assistente principale\n
        MATTIA BERTOLI - Suggerimento\n
        TECNICI DELL\'ISTITUTO - Suggerimenti\n
        BOGDAN VASILENKO - Suggerimento
    </string>
    <string name="enable_position_yes_no">Visualizzare la Sua posizione?</string>
    <string name="yes">Sì</string>
    <string name="no">No</string>
    <string name="no_network_enabled">Errore di connessione</string>
    <string name="network_enabled">Si prega di attivare la connessione Wi-Fi
        \noppure connessione telefonica</string>

    <string name="photo_gallery">Galleria</string>
    <string name="still_working">Nella fase di sviluppo…</string>
    <string name="head_of_project">ARNOL\'D CHARYYEV - Capo progetto</string>
    <string name="id">ID</string>
    <string name="news">news</string>
    <string name="link">link</string>

    <string name="notification_something_arrived">Comunicazione</string>
    <string name="notification_communication_arrived">Comunicazioni</string>
    <string name="notification_check_for_communication">Per favore controlla se sono arrivate
    delle nuove communicazioni</string>
    <string name="bug_report_crash_report">Feedback allo Sviluppatore</string>
    <string name="error_connection">Errore nella connessione: controlla la connessione Wi-Fi o Reti mobile.</string>
    <string name="footer_loading">Tocca per caricare</string>
    <string name="pull_to_refresh">Trascinare giù per aggiornare</string>
    <string name="release_to_refresh">Mollare per aggiornare</string>
    <string name="loading">Caricamento…</string>
    <string name="app_blog">Blog dell\'App</string>
    <string name="label_send_email_to_staff">Email allo Staff</string>
    <string name="label_send_email_to_developer">Email allo Sviluppatore</string>
    <string name="label_communications">Comunicazioni</string>
    <string name="label_our_story">La nostra storia</string>
    <string name="label_study_addresses">Indirizzi di studio</string>
    <string name="label_lsa">Liceo Scienze Applicate</string>
    <string name="label_it_tlc">Informatica e Telecomunicazioni</string>
    <string name="label_mat">Manutenzione e Assistenza Tecnica</string>
    <string name="label_afm">Amministrazione, Finanza e Marketing</string>
    <string name="label_e_registry">Registro elettronico</string>
    <string name="label_appblog_detailed">Blog dell\'App - Dettagli</string>
    <string name="string_iissgadda_welcome_text">Benvenuti all\'IISS Gadda</string>
</resources>